中國提倡一帶一路伸延至北極

【Now新聞台】中國正積極在北極開發「冰上絲綢之路」，伸延一帶一路，觸動美國神經。美軍計劃重返北極，擴大執行航行自由的任務，爭奪這個地緣政治的新要塞。

在一帶一路倡議下，中國投資遍布中亞和非洲等地。中國的足迹更將伸延至極地，開拓北極航道，建造「冰上絲綢之路」。

作為「先頭部隊」的極地科學考察船雪龍號九次到北極考察，由中國自主研發的雪龍二號早前亦已下水，是全球首艘具雙向破冰功能的極地科學考察船，明年前赴北極。

北京對北極的野心已引起周邊國家的注意，八成地方被冰雪覆蓋的格陵蘭首府努克擬興建三個大型機場，中國有份競投但沒中標，相信格陵蘭不想得失美國，所以沒選擇中國的企業。

美國在格陵蘭有龐大軍事基地，距離北極圈近三千公里的中國有意涉足此地，無疑觸動華府神經，丹麥亦對中國存在戒心，直言不希望在自己後院出現共產主義專政。

北極擁有豐富的天然資源，隨着氣候暖化，冰層融解形成更多海上航道，成為經濟和地緣政治的新要塞。國務院一月發布《中國的北極政策》白皮書，自稱為「近北極國家」，推動各方共建「冰上絲綢之路」，又與俄羅斯開發「東北航道」，令北極圈國家，特別是美國更為警惕。

美國海軍部長日前坦承美國在破冰船等技術上落後俄羅斯，要急起直追，包括在阿拉斯加增設戰略性的北極港口，也準備在北極展開「航行自由」，好像在南海執行海上巡邏任務，俄羅斯則警告不要侵犯其領海。

分析認為，華府需要擴張在北極的軍事存在，力阻中俄聯手主宰這片未開發之地，避免被邊緣化。

北極熊要破產了

去北極賣重慶火鍋

連北京也討厭支那人

支那蝗...

俄佬點會比佢玩

分析認為，華府需要擴張在北極的軍事存在，力阻中俄聯手主宰這片未開發之地，避免被邊緣化。

你以為俄佬會同支那一齊share呢塊肥肉咩?

環保撚不敢回應此ＰＯＳＴ

北極定北京

最大戒心係美國同丹麥？點睇都係俄羅斯啦，段報導一係水平低，一係有心spin

幾時整埋宇宙絲路

幾時借埋錢去火星

起高鐵俾北極熊搭

> 國務院一月發布《中國的北極政策》白皮書，自稱為「近北極國家」，推動各方共建「冰上絲綢之路」，又與俄羅斯開發「東北航道」，令北極圈國家，特別是美國更為警惕。
> 美國海軍部長日前坦承美國在破冰船等技術上落後俄羅斯，要急起直追，包括在阿拉斯加增設戰略性的北極港口，也準備在北極展開「航行自由」，好像在南海執行海上巡邏任務，俄羅斯則警告不要侵犯其領海。
美俄都冇理過，自己9up

支那咁都叫近北極咁日本韓國同成個歐洲都係啦

有冇搞錯
起碼延至北極星啦

一帶一路雪藏於北極？

南極吖笨

極地高鐵

延伸去天皇星啦笨

同宇宙gem一樣

話說有個地方叫阿拉斯加...

一帶一路究竟唔包邊度?